唔想因爲住屋問題同屋企人鬧僵

家姐已結婚數年, 同姐夫成家屋企人住緊居屋

佢兩公婆其實收入同儲蓄唔差, 男做消防, 女做銀行. 婚後之所以同姐夫父母同住, 一黎想儲錢, 二黎排緊上公務員宿舍

家姐好快生B, 佢奶奶驚湊B影響婆媳關係, 有摩擦, 所以叫佢地兩公婆搬出去, 請工人自己搞掂

家姐話與其搬出去租樓, 不如成家搬黎我地父母樓度住．
父母而家同我同住一普通私樓,等疫情穩定會去臺灣退休, 臺灣個邊已買樓, 隨時走得.

父母聽到家姐咁講後好大反應, 話間屋唔可能比家姐/姐夫/將來出世既BB成家人住
1. 係男家個邊先唔肯湊B, 叫佢地兩公婆搬出去. 無理由男家個邊唔住走黎外家住
2. 父母係好傳統思想, 預左想間屋留比我, 將來成家立室.

唉, 我原本覺得家姐姐夫同個B翻黎住無所謂, 等佢地排到公務員宿舍或者夠錢買私樓先搬走都唔遲

自己就邊儲錢, 抽到居屋就最好啦, 可以搬出去成家, 都無諗過將來自己獨霸父母成間屋, 因爲咁對家姐唔公平

但父母態度好強硬, 話唔準佢地翻黎住, 話外嫁女有男家父母&老公照顧, 點解仲要"猴"住外家父母間屋

而家父母搞到同家姐/姐夫關係好僵, 諗緊點解決......

你唔係呀嘛衰啲講係你家姐同姐夫肉撚酸，明明有錢都要慳到盡，又要生又要人地湊咋喎，咁都抵幫？
不過講到尾都係你父母決定，間屋比你又好，射落海都好，都唔代表要比你家姐住

你父母冇錯

有咩理由間屋要多三個人

嫁左既女潑左既水 一係交返租囉

你細個陣時，家姐平時點對你先？

如果間屋預左俾你，咁咪講兩句好說話，一係平租俾佢地。

你家姐嫁咗比佢仲要比間屋佢住不如叫你屋企人養埋佢

你個心態好好 平時見親啲po都係諗點樣霸左間屋唔好俾兄弟姊妹
你屋企擺明重男輕女 你又會覺得唔應該獨佔哂對家姐唔公平樓主好好人

sorry for too long....

我諗唔少人都有過類似情況, 有兄弟姐妹既你, 父母有些少資產會點處理同分配比仔女, 而又唔會影響屋企人關係？

最唔想睇到屋企人因爲錢/利益搞到嘈....

明明家姐婚前同父母關係好好, 但婚後父母覺得家姐變左, 諗野以自己頭家/男家行先, 同我地好似疏離左

樓主好好人諗既都係屋企人之間既關係而唔係點霸間屋

咁家姐又無話要我地父母湊B, 係父母好快會過臺灣退休, 見間屋得我住先想搬黎住

因為父母覺得一家人一搬入黎就點趕都唔走 藉口多多

好似阿偉咁憑本事搬入黎

唔想自己資產貼俾女婿

遲下踢埋你出門口

咁由細家姐對父母同我都好既,
不過睇得出佢結婚後因爲經濟上壓力大左,會同我地錢銀上比以前略有計較
講到尾佢都係想儘快上樓唔想同男家父母住

好好彩我老豆係聲大夾惡好㒼塞嘅人黎
兩個阿哥一個離家出走 另一個都搬咗出去
我就廢事留喺間屋度好似寄人籬下咁（老豆喺我細個鬧交鬧唔嬴我嗰陣 佢就話我身上嘅所有嘢都係佢嘅 連間屋都係佢嘅 用錢黎撻我 但其實佢又搵得唔多） 利申 廿幾卅年前買落好細好偏遠嘅一間村屋黎
所以我靠自己去咗外國
幾兄妹都冇人想留喺嗰度住 冇啲咁嘅煩惱
真心你家姐同你父母嘅關係就一定修補唔到
但你地姊弟應該就重有計傾 視乎你點做
到時你要咗間屋 再私底下慢慢畀返一半錢你家姐啦

到時就係你搬出去住間屋就俾佢地一家三口住

消防藍定黃？

點解你同我父母講既野一樣....
話如果搬入黎就好難再搬走, 到時個B慢慢大唔通仲周圍搬

係
你話我心理陰暗都咁話
等樓主父母過咗台灣 家姐一家再搬入嚟「暫住」
住幾耐又佢哋話事 反正住細佬嘅又唔使交租
住到生埋仔上埋幼稚園都仲得

不過樓主同家姐關係好嘅
叫佢哋入嚟住
都要三口六面講清楚先
使唔使交租？水電點計？總共要住幾耐等等

暫下生咗B日日半夜喊之後叫你星期六日幫下手湊

明明送撚左個女俾女婿
仲想我俾埋錢女婿食？

你傻撚左呀？

淺黃啦, 有屌政府同狗但唔會做到好出面.

你父母都係想保障返你姐
佢兩公婆又唔係搵唔到錢
萬一住耐左又見間屋得你住，就可能會賴死唔走

父母思想都有問題喇
嫁左出去就係外嫁女潑出去既水 呢句野難聽過粗口
既然覺得係外嫁女 又唔俾以男家行先
啲老人家真係麻煩

真
雖然睇得岀樓主你好好人 同家姐關係本身都ok
但係你家姐而家都有咗自己家庭
點都會以佢自己家庭利益行先
到時萬一佢哋唔走，你又點開口請走佢哋
又咪係會傷感情

個個都走哂
咁老母去左邊

佢地自己租屋企就最好解決
5洗受2家左推右推

希望你父母快啲死，你家姐識做以後唔俾家用佢哋

樓主真好
睇到一半以為係父母ok但樓主唔制
你父母驚咪層樓轉咗你名先囉
再簽租約保障大家 至多平啲租 等佢唔會賴死
同埋佢地搬去台灣你試吓努力啲帶女入屋

訓街囉

老母同老豆住囉 但主要問題都唔係佢所以冇提
但老母都係冇得救
老母係老豆講乜佢就附和嘅人黎
我地想反駁佢就會話唔好同老豆鬥啦 唔好嘈啦
而家唔一齊住 一家關係又反而變好咗

我係由細到大都好期待自己搵錢自己使嘅生活
因為自細被情緒勒索 每日都話好辛苦 我知係辛苦但使唔使日日講 重要成日提住係因為要養我地 大個要賺錢畀佢 但係我冇話想做你個女喎⋯⋯

所以有啲人話細個返學嗰陣最開心 我完全共鳴唔到

其實個重點係要知佢個公務員宿舍係排左幾耐
如果係散仔級又係排左無幾耐既話
咁我都幾撚肯定佢地根本想食撚左你老豆老母間屋
借生B過橋做藉口等佢地可以搬番過黎

你有冇女朋友
會唔會幾年內都準備結婚
比得你家姐住
分分鐘住到你外甥讀小學先有宿舍

老實講 你預佢地搬左入黎就會賴死唔走 你仲要同埋佢老公相處仲要有埋b 到時就真係日日家嘈屋閉
完全覺得你父母考慮周全 係你唔知佢地用心良苦

樓主有呢啲煩惱只係因為你而家未有需要/唔知一間屋對組織一個家庭既重要性

你家姐以前點好都好，現實係會令人改變
而家講緊一個月支出少兩皮租/買間幾百萬既樓
唔知你出黎做野未，個吸引力你要出黎做緊野先感受到

你阿爸阿媽冇錯，睇得好通透
人係有惰性，可能你家姐一家而家係真心住一輪就走
但時間耐左，唔理你簽乜，咩協議都冇撚用，雀巢鳩佔，易請難送
而家唔stop 佢，到時要叫佢走，天皇都冇面俾，關係只會更差

最緊要男家父母唔肯，點解要女家父母接受，雖然係自己個女，但男家果邊連個孫都要趕出去

真係建議交租，有免費樓住佢地過多幾年就當自己層樓，到時先黎嘈就最麻煩，依家都係肉酸啲，第時嘈分分鐘斷絕關係

真，樓主千祈唔好衰心軟

依家有父母幫你出面阻止你就出少句聲，遲下父母去左台灣，人地3個人再加埋男家父母，你完全比人食住，見你咁善良都同唔到人嘈交架啦，真係分分鐘趕你出門口

希望到時唔會見到你上黎呻比人霸左間屋

樓主係咪仲讀緊書
諗嘢咁天真

我諗呢度有九成人都會咁諗
有免費樓住開，邊個仲會想買樓搬屋咁貴咁麻煩
你到時都唔好意思叫要你個侄搬啦，分分鐘大你話小朋友好難適應新環境

問句題外話，台灣疫情好穩定，要退休而家去仲安全，仲等咩？

除非佢哋只係諗住旅居，無合法長期居留身份。

唉，細佬，我都知小朋友成日半夜喊又嘈搞到你無得休息，但係你知啦，我地三個人，小朋友又仲細好難搬，我地又有小朋友負擔大，你又一個人，會唔會考慮出去租呀？最多我地每個月交返小電煤當租啦

你家姐好有問題
我都係做人家姐 結左婚就搬走點都唔會仲想靠自己父母
何況佢有宿舍住已經好好仲想點

聽到都覺得自己係衰人，阻住一地一家三口

俾男家行先 既然係男家行先咁把炮咪去搵男家痴間屋出嚟住囉
自己要男家行先又要娘家貼屋咪好撚著數
洗唔洗養埋親家？

建議你唔好傻
佢地入住之後會日日搞事迫你走
聽過幾單類似嘅case
最後都係本身住果到嘅仔/女被迫搬走
就算你話收佢租一陣佢多多藉口唔比都係好煩
你父母講嘢係難聽始終你家姐都係佢地個女
但層樓依家都未係屬於你
到第日你拎到層樓賣咗分啲錢你家姐都可以
但呢刻如果你自己讓間屋比人住最後一定係你自己要出去租屋住

其實佢老豆老母唔係睇得通唔通透
係睇樓主有撚定無撚
性別調轉嘅話 比人趕出層樓個嗰係樓主

佢地５年前結婚個日開始排, 姐夫係唔知１柴定２柴,聽家姐講佢地就黎儲夠分上宿舍. 但佢地現時分數只能夠分配偏遠地區同細房(又遠離市區, 300呎之類), 不利佢係中環翻銀行工, 又驚小朋友校網唔好etc, 所以寧願再排幾年想上好d既宿舍

拍過１次拖, 自己年紀20尾, 呢幾年keep住單身

我聽到家姐想搬翻黎第一反應係覺得佢地一家３口呢刻比我有急切性住屋
都驚個B出世後同住會同姐夫, 個B等有摩擦. 原本想間屋比佢地住幾年, 我自己出去租住, 等佢地排到合適宿舍後搬走, 我就翻翻去．

但父母堅持唔肯, 話佢地如果遲遲唔肯搬呢, 到時只會嘈得更犀利.

父母覺得要自己個仔出去租樓, 但就比女婿一家住自己間屋, 仲要係男家父母趕佢地出黎, 之後係女家父母屋度住, 覺得講唔去

家姐都有話翻黎住會交租

父母講咁行唔通,
因爲唔可能收翻市價租金, 到時家姐實有微言, 話父母當佢地１家３口外人
另外如果收佢地租又唔收我租又會唔知點咁

p.s. 家姐早我好多畢業, 好早開始每月比５千家用, 到結婚後而家比３千家用父母

我就出黎做野初期都係比５千家用, 近來自己事業開始穩定, 搵到多錢開始比２萬家用, 父母係咁話我唔使比咁多錢, 我仲未成家. 佢地話而家收左當幫我儲起佢, 但唔會用筆錢

香港啲樓住3個已經多啦 自己有錢咪出去租

唉, 做左幾年野啦, 不過呢幾年都係keep住單身
自己話多唔多, 話少唔少有積蓄幾十萬

理想當然係抽到居屋, 自己有屋後可以搬出去成家, 父母間屋就可以租出去, 租金可以支持兩老退休生活費

佢地應該自己出去租樓，又唔係租唔起
抽到宿舍之後又唔係買唔起
諗唔到咩原因要搬去同你住
湊B呢啲叫佢地自己請個工人搞掂啦
有咗先嚟諗？咁唔負責任？係時侯學下唔好做人地個仔/女，做人老豆老母喇

唔好幫

家姐比三千蚊家用
樓豬比緊兩萬蚊個月

因爲家姐個B預產期係下個月生
我諗爲人父母都想留係香港睇埋個孫出世

另外老豆都想做埋年尾攞埋最後一次年終獎金先走
預計４個月內父母會走

你父母講得啱㗎，冇理由趕自己個仔走畀你家姐住
同埋咩同老爺奶奶有磨擦吖
呢啲嘢唔係第一日知會發生，扑嘢又唔係第一日扑
九成九有嘢冇講你地聽，可能婆媳問題之類反咗面

呢啲嘢要佢地2公婆自己處理

叫佢地搵樓租啦而家大把租盤
搞到咁抆先話要搬嚟你度仲要唔老實
你家姐姐夫咁大個人應該自己負返責任

依家父母做埋醜人都未算好尷尬

如果唔係到時姐夫入左黎變阿偉咁就真係斷絕關係都似

你家姐好肉酸 兩個人有錢又要縮骨 搞到四大長老都唔要 自己成個人球咁 唔想洗錢就唔好生仔啦 diu

驚影響婆媳關係所以搬出去住，但走返去娘家住又唔怕有磨擦？未搬已經嘈啦。

單身抽居屋，你抽到既機會率係零呀

住住下仲分分鐘追多個細佬妹 到時一定賴死唔走

話說佢哋依家住緊邊？

Condom 又唔用，又想慳錢

你唔好傻啦, 你同姐夫會相見好同住難架
同埋BB仔成日半夜會喊, 扭計, 晚晚俾BB嘈醒你估咁易忍?
加上搬左入黎就唔會搬走
到時就你係被迫搬走架喇

你都識講計較左啦
唔一齊住都睇得出計較, 到時一齊住仲得了?
同埋佢地2個收入都OK, 第時有宿舍, 而家出去租樓都唔係問題呀

唉屌, 其實比佢地翻黎住又好, 唔比又好, 都feel到父母同家姐姐夫關係已經傷害左, 好難補救, 之後大家見面可能都會唔知點咁

之後得翻我係香港面對佢地１家３口, 如果我獨佔間屋霸曬父母資產, 我諗家姐心中會對我有條刺, 覺得對佢唔公平

我可以同家姐講: 以後父母生活費我承擔曬, 你自己有頭家要養, 可以唔使比父母家用, 或者我可以比埋你個份

除左咁講, 仲可以有咩做修補大家關係

等睇家姐過幾年開post問細佬罷住間屋點算
請工人 生完一個 再生多個
間屋好快都唔夠住
單身仔到時就一定係你搬
你家姐老爺奶奶就醒啦
有咗即刻趕佢地走

黃子華會錢道理
你會同唔借都你冇朋友做架啦

每個月比兩萬家用

其實最好就唔好比佢地入黎住，就唔會出現當佢外人嘅問題，事實上佢又真係嫁左出去自己有新家庭，話係外人都無可厚非

btw最當佢地外人應該係男方父母囉咁肉酸都做得出，邊有人嫁左仲要同老公住外家架你家姐唔敢嘈人地父母，就走黎嘈自己父母

樓主諗清楚啦，家姐同你都係廿幾三十年感情，仲係過去式，佢自己個新家庭先係佢未來歸宿，真係難保過多幾年會心有不甘要同你爭間屋，依家啲女人最中意公平(利申 絲)，到時嘈父母重男輕女係都要分一半/要間屋就有排煩，講真，真係爭得到，慳返幾百萬，吸引力都唔少

bb仔會嘈 要人湊
間屋你父母有份一齊住
點解唔可以拒絶？
你淨係幫係家姐諗冇幫你父母諗過
都係唔公平㗎

講話會交租, 唔交都吹佢唔脹
就算普通租客業主關係
個租客唔交租, 係法律上要追究 / 趕佢走都係有排搞架
更何況果個係你家姐, 一定唔會簽租約架啦

痴線男家呢個時候先趕佢地走
就生仔都唔比人地順心啲仲要人地煩咁多野
不過依家租金平，係租屋最好襯依家

呢D後話啦, 而家最緊要係唔好應承俾佢地搬返黎
佢地又唔係冇能力租樓

呢啲野你其實一啲都唔需要幫
b又係佢地決定生，決定生就要自己諗掂佢架啦
寄人籬下(佢女家屋企)又無自己地方都夠膽生
我覺得你家姐姐夫似候住你間屋多

你而家都比緊20k 你家姐除左唔gur 無野可以講
關係係佢一手破壞
唔好成日諗住要點做好人
老實講睇字都覺得有啲婆媽

有啲陰謀論咁諗，可能知個新抱屋企有層樓，所以先專登臨生趕人走，搏個女父母於心不忍

又會真係咁岩唔遲唔早臨生前一個月趕人走人地點準備得切搬屋同坐月，分分鐘搬搬下整到個肚/生仔，搏對方父母錫個女，擔心出事會比佢返屋企住，我真係唔信無陰謀

咪就係
排緊宿舍
拎少少錢租住先 都唔肯
真係想著數攞到盡

就算係兄弟姊妹大咗都會有磨擦好正常
你父母係你地成長期間有冇大細超對過你地？
冇嘅話依家每個月係你養父母
你對屋企付出多啲 顧家多啲喎

你對頭家太緊張 睇開啲啦
你家姐仔都要出世自己仲唔化咩
何況佢重心已經係第二頭家到
邊有公唔公平 叫佢自己化咗去啦

連登仔呢啲時候啲支那種思想浮曬上黎

你父母真係好撚慘，生咗個戇鳩仔

幫你諗好晒，你仲喺度戇鳩鳩

我都幾肯定你未出嚟做嘢，諗法太天真

你家姐閪 閪嘅就唔使當屋企人 咁簡單

你咁驚，咪佢地去台灣之後你搬走，間屋放租咪得

你好似唔係好明你家姐心態
住邊只係表面因素
好大機會一開始你家姐已經麻煩，同你父母關係唔好
同時又痴晒男家覺得男家好好
一路大安旨意覺得男家會搞掂晒個孫啲嘢
但到就嚟生先發覺唔對路，或者因為佢麻煩/佢奶奶麻煩，反咗面
而家想R返你父母，但你父母唔受
咪覺得自己變咗外人乜乜乜
最大條刺好大可能係覺得你父母冇當佢係女呀
人地啲父母點都會錫自己個女呀之類

無論點都好，只係睇到你家姐同姐夫對呢啲嘢好老馮
同埋冇乜責任感

呢啲嘢你冇做錯，同埋唔好諗住你做啲咩可以搞得掂條刺
就算你搬走埋畀佢地住，佢地都只會覺得係佢地應得，唔會感激你父母同埋你

做消防咁有錢就自己租住樓先啦

岩呀
所以你咪同你老豆講間屋唔洗留比你啦
你同家姐2個人分咪得囉
但你又唔會丫嘛
扮乜清高呢

一睇男方就想要撚埋你間屋 你仲懵盛盛咁

可唔可以轉層樓個名俾你，咁遲啲佢地死都唔走，你都可以趕走佢地

2公婆都搵5-6萬
租樓唔好咁高要求 2房喺九龍區萬五蚊都租到
你可以用父母反對做理由推咁你家姐
佢地移民台灣 間唔中都要返嚟住
再加多句自己怕同bb住好嘈 唔想
攪掂

你試下嗌你姐夫交足租。即刻反面都似

建議就唔好
我家姐結咗婚後，同埋佢老公一齊搬入來住，本身屋企就好細，得兩間房，我同家姐一間，生咗b 後，我覺得家姐一家好慘，所以我半推半就去訓廳，頭幾年都覺得無咩野，大家為咗bb 好，又以為佢地會好快搬走，點知我一訓就訓左6年廳，依架後悔都無用，所以樓主唔好做傻事，同情同現實係兩回事

層樓仲係你父母既 你聽你父母安排仲好. 你父母個立場無問題架. 佢地幫你做左醜人你出少句聲仲好.

你真係on99想自己出去租咁on9 ，如果下個月你識到條心動女 ，之後關係發展好好 關乎你一生幸福 無啦啦條女知你原本有屋有私人相處空間 無啦啦變左同你出去挨貴租. 你覺得會唔會影響到你自己？

你都二十尾啦 除非你撈得多過你家姐兩公婆啦 如果唔係呢個時候唔係你逞強時候.

佢地兩個收入香港來講絕對唔差.同埋就算宿舍分去偏遠唔一定代表校網差 垃圾新界d公屋隔離都有band 1學校睇你有無能力入到. 香港大把人住新界去中環返工 呢d係佢有得選擇.

你自己個條件唔係優越過佢地兩公婆2倍以上你就出少句聲. 佢地要搬出來男家 真係佢地男家自己處理家庭關係問題，如果搞到你父母同佢地關係複雜未必係好事.

呢句good point, 以後touchwood 父母有咩病痛都會翻黎香港間屋住
醫療方面只會信翻香港呢邊質素

幾個月後樓主會開個新post:

同家姐姐夫一家三口好辛苦，可以做

我想做你姊妹啊

都2020年啦 得兩粒親生都好諗既
間屋有位既話又有咩所謂姐
最多咪比番租

根本你家姐就係猴住你間屋
果d婆媳關係都係作出黎呃你咋
平時住開冇問題 生多個B就會有磨擦
搵鬼信

樓主少出聲 等父母處理為妙

唉巴打同我一樣遭遇

btw, 其實家姐呢大半年都唔使翻工,因爲銀行比大肚婆wfh, 但其實家姐本身翻front office, wfh唔使見客變左都無咩野做

過往半年家姐輪流係女家屋企同男家屋企住左幾個月養胎(只係家姐翻黎, 姐夫無黎住), 岩岩上月先搬翻男家度住, 跟着就突然爆左單咁既野, 我有少少懷疑家姐同男方父母因爲個B相處唔黎鬧翻左

其實成件事最過分係男家父母
大住個肚就話要趕人走
個孫跟佢地姓架喎??

最公平係按左層樓，分返一半錢俾家姐，叫家姐攞舊錢出去租樓或者買樓，父母層樓從此正式歸你，由你供

你一個月可以比二萬家用
個入息仲可以抽到居屋？

樓主姓lam?

明你個心態唔想家姐慘。
但佢自己已經唔係一個人，而係另一個家庭。
暫住無咩可能，到時明明你係場主變咗你寄人籬下咁樣。
你阿爸阿媽仲係香港都好啲，仲可以陣住你姐夫，到佢地真係去咗台灣你就大把說話聽，有意無意軟既硬既都有。
假如你自己唔打算移民走既最後你自己都要解決住既問題，同埋你將來都會有另一半，唔通又住埋一齊？

人有時候係要自私少少，況且佢地而加一屋搬入都迫死人啦

你唔係霸 係父母想點分配 完全唔關你同家姐事。你亦冇say

如果日後你有女朋友同佢講
家姐有頭家要養所以家用我比哂架
佢地排緊宿舍所以我讓埋間屋比佢哋住添

你話自己比開兩萬家用，遲下人工加到連申請居屋都過入息限額。你覺得你地有冇將來？

上面有講, 我有主動同父母提議呢幾年間屋比佢地住, 我自己出去租樓, 直至佢地排到合適宿舍後我先搬翻去, 因爲我都想避免同姐夫同個B有摩擦
但父母唔肯比我自己出去租住

而家諗緊有咩方法講法等大家都接受, 同唔想大家鬧到咁僵

暫時上面有提到自己比多家用, 承擔父母將來所有生活費/醫療費
另外可以話父母雖然移民, 但間中都會翻黎香港屋企住

點解結咗婚仲要俾家用嘅係咪去過外國讀書先？
如果唔係聽落你父母都唔係善類
我係你家姐就唔會求佢地靠自己 然後再停家用

仔 你日後會成家立屋 諗野遠D好冇？

係咪Check咗係生女呀
好陰公自己屋企重男輕女，
嫁咗出去都係

你老豆老母係入藉台灣定就咁去退休？

台灣醫療其實好過香港好多

自己開補習centre, 同有搞網店小生意, 收cash多
係搵到錢, 但就無mpf,無入息證明, 收入亦無公務員咁穩定

你可以話少左比稅, 但同時想借錢融資或者問銀行借錢買樓都唔會借得多

佢老豆老母咁絕情
直頭病咗都唔會理佢啦
講到變外人
咁咪比佢地當只生過樓主一個囉

你唔好做老好人啦...你都話佢哋收入夠又穩定，根本有能力喺出面租樓。而家佢哋只係排宿舍，又唔係要儲首期，點解咁都要慳到盡先？要你哋租到讓返間屋比佢，點都講唔通囉

我覺得呢單唔係錢嘅問題
係生b之後要幫手湊嘅問題
個b半夜喊叫你幫手唔通唔幫咩
最後盞搞

好小事咋wor 咁都修補唔到?
唔好將你個case搬落人地到 一家人爭執下好平常

唔怪個奶奶趕佢走 反而怪自己阿媽唔收留佢地
其實個男都未必肯啦 成家搬去外家住 正常男人都唔想

但父母態度好強硬, 話唔準佢地翻黎住, 話外嫁女有男家父母&老公照顧, 點解仲要"猴"住外家父母間屋

除非樓主將來可以食軟飯，否則佢父母冇錯喎

劉備借荊州，你明我咩意思吧

其實你冇權代你老豆老母講唔駛佢比家用

係咪真係湊b有問題你都唔知（好少男家唔想對住個孫）
分分鐘真係為左搶你間屋
搬左入黎仲點會出返去住宿舍

唔洗理
照常生活，再講其實你都冇咩資格出聲

分一半唔係先係正常咩你係絲反而覺得間屋應該100%留晒俾個仔？

其實呢啲case真係賣咗佢分錢好過

樓主自己都有答案啦，大家無謂浪費口水

似係已經嘈過唔少啦 日日係屋企 實多磨擦
正常唔會臨生先叫你走

大肚婆特別麻煩 成日嘈 一啲都唔出奇

樓主都弱撚智
你父母就醒水
住左就一定唔會走啦
宿舍都要交租
你屋企一蚊都唔洗

其實確定權唔係我度, 始終父母話事
我只係想諗下有咩可以做令關係好d, 對家姐公平d

至於話咁快賣樓分錢肯定唔應該而家諗啦, 父母６０幾歲就侯住佢地間屋太唔人道, 而家佢地先岩岩退休, 賣樓太長遠了.

同埋有巴打話齋, 父母都會間中翻黎香港住, 所以唔會短期內考慮賣樓. 賣樓後錢點處置都唔輪到我地仔女出聲, 父母當初辛苦供樓就算賣樓使曬所有錢黎支持退休生活都理所當然

另外出post都想睇下有無類似經驗既同路人, 當初你地又係點處理咁既情況

拿 不如你咁諗 你預你家姐家人呢個舉動最好嘅情況係搬左入黎起碼住十年起跳。你ok就ok啦

宿舍唔使買的, 平租, 而且有宿舍仲可以出去買樓.

朋友好似你咁
又係家姐姐夫同個b搬返娘家
話方便父母湊孫
自己本身個度放租
話繼續儲錢要換大d
最後朋友比佢地趕走
自己一個租屋
真人真事
你做好人
下場一定慘到仆街

你真係好人過頭 你又無宿舍住
家姐有得拎消防宿舍比少咁多錢
唔好晒錢啦

傻啦，到時佢賴死唔交租，你咬佢呀？有租約又點？無聽過租霸咩？到時你出律師信告佢，又會周圍同人講你無人性，唔念親情，唔體諒佢一家大細

樓主父母雖然話傳統思想，但應該係因為睇到佢變左，所以決定唔俾佢搬入黎，免除左之後好多問題

你最多只可以貼錢幫補下 或者同你父母講津貼下佢地搬出去住 問下咩睇法
起碼俾到個下台階你家姐

單野點都係你家姐麻9煩嫁啦 如果搬返黎住 你父母又返黎果陣點算 自己屋企冇啦啦俾人霸左
叫賣樓又係ON9 做乜無啦啦要賣層樓分錢俾你地

想關係好唔係問題
但請先保障自己

咁威威做深黃前線公務員，亂世想生仔女又乜柒都唔付出

消防員有光環，你最少都要讓間屋出去啦，你老豆係唔係藍絲帶黎

咁佢地自己出去租有咩問題
都係頭幾年租姐 會排到宿舍家麻
佢地又唔係冇錢

想識樓主

每月慳皮幾都咪話唔爽

生個女比第個男人屌
仲要大埋肚 再比個女婿翻嚟霸埋呀仔間屋
屌心理都唔平衡啦

係囉，講到兩公婆搵到幾皮野
點解唔租樓要樓主去租
點講都講唔通

你唔好插手啦
平時點相處就繼續點做
最多幫手搬屋同逢過節幫手約做節

其實當你家姐姐夫知道有左果陣
佢兩公婆就應該要準備搬走租樓架啦
BB起碼都喊足3年啦
識為屋企人著想
自己都應該主動搬啦

四大長老做得岩架
邊有可能結婚生仔仲靠父母
又唔係無能力租樓
佢哋已經慳左結婚頭幾年嘅租啦
係時候學下自立

如果你家姐唔係存心想謀你父母間屋
等粒B出左世
玩下粒孫
自然無事啦

收入唔錯有埋b
仲想去痴外家住
個男人有冇賓周？
死左去啦

好人唔係咁做
樓主你準備訓街

消防員黎嫁，你藍絲帶？

你都戇鳩一個b就想排縮舍
擺明搵你笨

有能力仲要返黎霸屋，無野下話

咪係囉，大家都係同一個窿出點解冇份

其實係個家姐同姐夫有問題啦，兩個都唔係算低收入，而且仲要係等緊宿舍(到時唔會貴租)，咁都唔肯出去租屋住住先，痴男家父母到住俾人趕走仲想痴去女家父母到住，洗人唔洗本
調返轉佢家姐、姐夫出去租屋，佢父母同細佬去痴佢地到住，佢家姐兩公婆都未必肯啦

我都覺 通常都係話家姐衰 但樓主識諗知父母咁樣對家姐唔公平
我覺得可以咁既 叫家姐交番啲租 樓主用個舊錢儲起黎做首期囉

層樓供完？咁咪按左層樓佢
例如層樓600萬，咪俾300萬你家姐
你自己供返lor
咁樣可行？

交2萬家用，但係又可以抽居屋？
居屋限額得三萬幾
樓主自己唔洗儲錢？
定係份工係出cash？

你真係傻鳩嚟

佢地幾年年資

其實好睇你家姐姐夫係乜野人
佢地都有曬plan話要等宿舍(有冇話要等幾耐)，即係唔會長住啦

如果佢地係度縮性格就另計

你家姐係返黎住住先
唔係要分一份
外嫁女都係女
你父母痴撚線

明顯就好度縮想省到盡

佢地搬入黎嘅話，日日嘈到打仗都似

只可以講樓主太天真，以為搬入黎就咩事都無

仲要消防員 無啦啦多個人成日係屋企

叫你家姐姐夫食撚屎啦

師兄，世事俾你看透了

叫姐夫食屎啦

追咗兩日po
本身唔知你家姐有畀家用
搬咗出去都畀$3000其實算係咁
我而家反而好同情家姐
或者學上面咁講 按咗佢 畀$300萬家姐 跟住你自己供返
但我睇你老豆老母都重男輕女
你姐夫又係 佢係咪冇撚用
個B隨時出世
老婆成個波咁畀人踢黎踢去
唔喺屋企幫下口 反而話要去女家同老婆細佬住 好嘢
我係你家姐嘅話就cut家用 同老公去租屋
慫恿老公cut男家家用 話要拎啲錢黎租屋同請姐姐
兩邊都咁絕情 畀我嘅話紅白二事都唔會再參與 老死不相往來

均真啲計
叫你家姐交下租比你老豆老母囉

如果萬一老豆老母走先過你姐夫排宿舍
到時再交比你決定間屋繼續租比家姐定收返咁囉

樓主唔好俾2萬家用
俾2萬你家姐津貼佢地租屋
租1-2年佢地排到宿舍咪停
又可以唔傷和氣
又方便你家姐佢地
你父母個關相對容易過
反正你父母準備退休應該未咁憂慮
金錢問題,如果要你俾租金多過2年
你就可以話父母退休支出大要轉翻俾家用,
而唔繼續津貼你家姐

btw同樓主一樣屋企人出事都盡力
想幫,唔計較太多,只要幫得到

無可能佢地搬過黎一啲付出都無
叫你家姐租樓俾你住，佢就住返娘家
等佢地有宿舍你就搬返黎住

你冇野下話懵仔
你父母邊一句有錯
男家冇能力仲想生仔？自己搞掂啦
你又唔諗下自己將來嫁？
你唔係想你老豆老母成世積蓄比其他外人拎走掛

同埋你咪咁撚天真以為住左入嚟第日會走
你趕佢走果日仲撚痛苦 或者直情賴死唔走
長痛不如短痛啦巴打

其實你老豆老母真係好有先見之明
生女點會唔知女性格
又知你性格太淋善幫你做定醜人
一番好意你就好好地咁接受啦
唔好諗咁多 最多其他方面幫下家姐
多啲幫下佢睇個侄算啦

有bb真係成屋冇教好訓 哩啲可以造成好大精神壓力
又會造成生活上既不便 到時有咩理由唔讓個b？佢兩公婆因為個b俾佢地就慣 佢地都唔會好受 長期心理唔平衡 冇啦啦俾人入侵自己休息既空間
哩啲成本又點計？
要幫手照顧咪久唔久去佢地度幫下手 但一齊住真係唔好搞
講到尾都係個兩公婆想搵笨柒 咁想慳錢就咪撚生啦

點靠自己去外國？

易入難出呀巴打
三唔識七既租霸你都要忌三分啦 何況係親生女
到時佢地真係賴死 愈拖愈耐 點趕佢地走呀

報警見係一家人又唔會理 叫你地和平解決

真係用蠻力 佢拎住個b有哂道德高地 真係打又未必夠紀律部隊揪 佢仲可以班馬叫哂成堆紀律部隊上嚟圍揪

唔好咁撚傻 咩可能性都要諗通諗盡
其實佢地問得出口 人品都唔方好得去邊 你唔係真係咁撚天真呀嘛 你兩老就真係醒目喇

佢老豆老母呢獲就真係食鹽多過你食米既人生經驗
我屋企以前又係咁
間屋就我老豆 初時自己買左樓
又未結婚就比左間屋比兄弟姊妹，同佢老母 姐係我呀嫲住

後尾到我老豆結完婚生完仔
想搬翻入去住果陣搞到六國大封相咁
差唔多同所有親戚斷絕來往

人呀 為左錢真係可以好黑暗好恐怖
呢一刻你家姐未必有呢個想法
但過多幾年 住順左
你覺得叫佢走真係一句咁簡單？

你都onl9

返工儲咗一年錢
之後去wh
跟住用wh啲錢+pt 讀咗個重平過副學士嘅diploma
然後好彩搵到人擔保 唔係要畀幾十萬僱主嗰啲
咁算唔算靠自己？

但而家確係難咗好多早幾年會易啲 好彩我冇嘢可以輸 先敢搏一搏

當然佢地冇餓親我 又冇打我 重有少少錢畀我學下嘢
所以我每次返去都係會畀錢佢地
但言語暴力都好影響一生

講真 問得出口 某程度上已經證明人品唔好

大肚婆特別情緒化 畀我我會覺得兩邊都當我係外人
叫埋老公住娘家就點都唔合理㗎喇
老公又on9
咁作為一個大肚婆 咁樣嘅情況 心裡面有條刺都好合理
咁佢家姐真正係點諗我唔知啦 我都係吹水啫
都係華人垃圾思想累事 好似外國咁 冇家用呢回事
18歲就要開始靠自己咁幾好
老豆養仔仔養仔 不求回報 少好多呢種問題

去左邊wh
有人擔傑咁好

澳洲
你睇我好我睇你好啦世上冇免費午餐 擔保其實真係好似做奴隸咁
但係畀我揀多次我會揀返同一條路 因為呢邊再捱多唔夠一年就一條好漢喺香港就永遠做奴工⋯⋯我呢行喺香港重要畀啲新移民頂爛市根本冇得做

請神容易送神難
其實你父母係保護緊你
假設你父母移民退休 然後層樓比家姐 一家人
樓主一個人出去租樓住 等於自殺行為
所以樓主父母係幫自己個仔

如果你家姐一個人搬番尼同住 問題不大
但係一家人搬入尼 無論係咩人 冇得傾
如果搬左入尼 一開始影響樓主生活/發展

其實家姐面對首期問題/排隊搬上宿舍
你比20k家用 (唔知真定假)
1.屋企會唔會資助家姐少少首期?
等佢地兩公婆自己供層樓 唔洗煩搬入尼問題

巴打係咪唔會再返黎香港

其實最好可以解決就係樓主幫家姐手比埋果3000家用叫家姐拎埋果3000去租樓

咁就2邊都做到好人

到時睇情況 而家都出唔到境
返黎做嘢就一定唔會㗎喇 我而家只識一個手藝 香港好惡做
今日唔知聽日事 活在當下到時先算

我都唔講咩易請難送，
樓主你同bb住過未，超級煩架
仲要加多個工人，完全冇晒自己空間
姐夫同家姐又要扑野

啱呀唔好跟垃圾華人文化
獨立到出去除非你話離婚冇地方去 可以收留下
如果唔係唔好打攪父母嘅退休生活

兩條友又唔係冇錢自己租屋

無啦啦住緊三個人再加三個人又有BB。樓主家姐完全冇考慮到老竇老母同埋樓主嘅生活

麻煩提下姐夫戴condom 啦
一陣又多件，樓主就玩完

唔怪得樓主唔介意，湊個個唔係你就講得容易，到時你家姐兩公返工個bb邊個湊？你負責湊？睇死最後咪又係你父母幫手湊，你未湊過仔唔會知有幾煩幾咁辛苦

嫁左都仲同住 又唔係冇經濟能力 點睇都係你家姐佢地唔啱啦屌

你父母有先見, 對你好你條柒頭唔識珍惜

當你父母去左台灣, 人地一家大細係屋企, 你得一個人先係呢個屋企既外人

到時分分鐘係你比人趕走

用下個腦啦柒頭, 老奉排到宿舍?

就算排到宿舍, 霸間屋返黎租出去都爽過比你件無腦柒頭住

戇鳩, 佢地有層樓住緊, 你又搬左出去, 有咩原因要再搬出去之後比返你?

就算佢地搬左出去, 層樓租出去比人當補貼奶粉錢唔好?

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

唉試過建議父母間屋邊個都唔留，租出去又好，賣又好，當兩老退休金。我又唔係無能力自己出面租

但父母話唔想賣間屋住, 雖然移左民但間唔中都想翻黎住下, 睇仔女又好, 探親戚朋友都好, 或者以後有醫療野可能想翻香港

好多人話我on9
講真兩難啦
一係做on9 仔扮好人偉大
一係做仆街仔獨霸間屋

賣樓或者搞逆按揭老人家一定唔願意
間屋係佢地憑咩要而加即刻分錢, 或者又搞按揭
資助佢地兩公婆買樓/租樓又講唔去，兩老多次強調男家都無比錢資助佢地，憑咩要女家父母比

父母年老, 出身基層, 打幾份工湊大我地
老豆15年前仲做地盤個陣3樓工作台跌落黎, 搞到左手永久傷殘, 搞到要轉行做保安主管
間屋係佢地死慳死抵捱翻黎
至於我比得多家用父母, 想佢地退休生活鬆動D係心甘情願

但要我津貼佢地加埋揾50k 既兩公婆出去租樓，自問做唔到

左右做人難⋯⋯
知你孝順仔
咁重衰
如果你係仆街仔就唔使咁煩惱
但老老實實間屋而家都唔係你名 你都冇咩好煩
我覺得你畀$20000家用算係咁啦 如果你畀到幾十年 完全夠買層樓
你家姐就從此都唔使再畀家用㗎喇 佢又冇份分層樓 出去又多使費 唔畀家用都好合理
留返啲錢畀佢小朋友重好啦

咁我唔明你仲有咩問題

你要記住間屋係你老豆老母嘅
而家係你老豆老母唔俾佢住 唔係你唔俾佢住

even 你獨住間屋 你都唔係仆街仔
你記住你個個月俾緊 2萬蚊家用

同埋佢地兩公婆搵緊 5萬
絕對有能力出面搵樓
而家又唔係話唔俾佢住佢就要瞓街
男家都冇出錢 憑咩要用你地啲錢
唔好代你老豆老母豪出去啦好心你
你以為你對你家姐好
其實你老豆老母會覺得你敗緊佢副辛苦搵返嚟嘅身家

同埋你都講, 而家唔係冇宿舍俾佢地
只係佢地唔鐘意

咁點解要你老豆老母, 同埋你自己
為佢地嘅選擇而負出代價呢

諗清楚啦...
好人唔係咁做
好心會做壞事

無地方住就唔好搞大個肚啦

覺得你家姐好撚自私同埋你姐夫都幾厚面皮
諗唔明點解唔係佢地自己出去租樓而係你自己出去租

支持你父母嘅思想同決定
因住佢地成家人住住下又多多籍口唔搬呀

想維持良好家庭關係嘅話情願呢一刻唔好比佢地住入嚟先可以令你地以後幾年關係好啲

佢奶奶驚湊B影響婆媳關係, 所以叫佢地兩公婆搬出去？
咁奇？佢個孫喎

你肯定係呢個原因而唔係孤寒鐸叔 精甩邊
見兩老去台灣 想霸埋間屋又唔想出去租？

外人就唔知你家姐姐夫係d咩人 呢d你真係要自己諗下

你家姐嫁咗出去仲有冇俾返些少家用兩老先？
如果我係佢地 我會話搬返去但每月再俾多少少 當租金又好家用又好
俾兩老過台灣當生活費囉
唔駛交一大畢租俾外人 兩老又有錢收
起碼兩邊條氣都順d

如果你覺得佢地無野相處okay嘅
咪做和事佬提點下佢地或者咁兩老建議囉
不過 睇黎佢地都唔太識做人架啦

樓主真係想做好人既，企硬家姐果邊，同老豆老母講家姐唔搬入黎，就連你都搬走

Real 老公都唔幫老婆 要老婆嗰邊嘅屋企人解決呢件事 話唔定老公嗰邊嘅人早有預謀 對呢間屋好猴禽 樓主仲諗住做好人 完全唔理解咩叫相見好同住難

拿 如果你真係想幫你家姐
同你父母傾好 cut咁啲家用
攞筆錢去津貼佢哋租屋/工人錢（出一半）直至抽到宿舍
但牽涉到樓嘅錢銀嘢絕對唔可以關你家姐老公嗰邊事

其實你父母係保護緊你家姐同你.....
總之樓嘅嘢一定唔可以同男方屋企人扯上關係

講真我唔住間屋自己即刻搬出去住無所謂

家姐姐夫一家三口入黎短住幾年直至上到樓，我搬出去住讓出黎無所謂

父母決定間屋兩個都唔留，賣左佢/租出去，亦都理所當然

但如果好似上面咁多巴絲打咁講( 聽前人有好多真人真事例子) 如果佢地兩公婆最後長住間屋，老馮咁霸住資產就好有問題。憑咩佢地兩公婆被男方父母趕出黎，要我父母埋單

如果你最後要資助你家姐
唔該男家嗰邊資助兩倍
因為佢乜都要聽男家話吖嘛
我覺得你家姐男家嗰邊好奇怪
正常人就黎抱孫唔係會咁嘅款咩
個孫跟男嗰邊姓㗎喎⋯⋯孫仔孫女都係錫㗎啦
除非驗到係女 又重男輕女
會唔會係你家姐一早就同老爺奶奶嘈曬交 唔想寄人籬下？

最怕就係無嘈交 之但係想要個地方嚟隨時扑野
跟住一搬入嚟就踢走樓主

即是你都有呢個憂慮，都保証唔到家姐住幾年就搬走。咁你咪企番父母果邊。唔好想兩邊都討好咁古惑啦。

真 根本自私到仆街
咁既野都問得出口 兩公婆勁撚低莊又陰濕
樓主就算你多錢得滯都咪撚on9 啦 佢地一入屋就冇野輸

肯撚定佢地兩公婆霸住間屋

多謝咁多位意見, 就算未可逐一回覆,
但呢兩日都反覆用心睇大家每一個留言

樓主自己鐘意
唯一可以做嘅係自己用自己錢
做水魚資助家姐姐夫

但家姐俾唔俾家用係家姐嘅事
老豆老母收唔收家用係老豆老母嘅事
除非你老豆老母自己提出
否則樓主你冇權做架倆架其實

叫兩老唔收家用
只係用緊佢地嘅錢去做假好人, 俾你去討好個家姐
其實老豆老母眼中... 都係衰仔

再睇清楚啲你老豆老母個原因

唔資助係因為男家都冇資助
其實兩老真係好偉大同好有智慧...
保護你同時保護緊你家姐....

邊有可能要女家(=你家姐)出晒，男家又乜都唔做...

你屋企兩老係好兩老...
好多人恨都恨唔到...

唔好辜負佢地一片苦心喇...
佢地教緊你 做人太淋善真係會俾人蝦架...

佢家姐就係唔想比租先話返娘家住..肯比租一早出去租樓啦，孤寒人地大方自己

我見到樓主話佢俾咗兩萬蚊 兩老話太多會幫佢儲起我先咁樣提議咋

後面果句天真過天真嬌

你唔想做醜人係咁架啦
講就津貼 實則就驅邪費
養左你地咁多年
點解你老豆老母唔肯
可能瞭解你家姐性格
覺得唔對路
一係就翻臉無情
一係就$$多多益善
你要尊重你老豆老母
又唔想同家姐撐行
就一定要有付出架啦

生左仔BB晚晚喊嘈到拆天
兩邊都唔想煩好正常
家姐姐夫自私，諗住慳租慳工人慳錢，仲有老人家湊孫
呢度最少每個月慳2萬比足家用都唔止呢條數

最ON9係而家先諗呢個問題，中出前就已經要PLAN好啦

聽你分析佢地如果真係搬返黎係有撚排都唔會搬走架喎

樓主太好人
你預咗間屋會畀姐夫食咗就畀佢嚟住啦

原來結左婚5年都未PLAN好
食屎啦
攞明攞著數

有咩人結婚唔諗好住邊，仲要生仔都唔諗住邊
唔諗都算，最奇怪係無商量好，比男家趕埋出黎
一直無PLANNING等運到，又比佢等到兩老移民

我係絲 嫁著樓主真係喊三聲

多謝個post咁多巴絲打爲我抱不平覺得唔抵, 令我有d意外

好多人話我有無爲將來諗過. 我當男仔３５歲先結婚都唔過份啦, 老豆都係３５歲生我出黎.

其實真係唔係扮清高,咁本身個人都有儲蓄, 收入唔差, 去到３５歲要蓄到首期其實唔難．所以我一路都無話"侯"住父母間屋, 不過如果間屋送比女婿住我好唔gur姐, 寧願父母賣左間屋佢地自己袋翻d錢

你父母咁錫你都唔明呀？正一on9仔

咁層樓佢家姐之後分唔到喎
如果真係要嘈呢個位已經有得嘈啦，成幾百萬喎果度

咁佢家姐都接受到無樓分，算係咁啦

你個腦有問題？

其實真係唔應該諗分樓問題,父母而家先６０幾歲
就算之後間屋點處置都唔輪到我地話事
我心理面想父母唔使諗我地兩姐弟, 我地有手有腳又唔係搵唔到食
佢地間屋就自然當係佢地退休生活保障

當初父母都係自己打幾份工辛苦供樓養家,爺嫲公婆個代都無幫過手
點解我地呢代人要大安指意要佢地幫手？
何況我地讀書讀得比佢地咁多, 都唔使做基層辛苦工賺血汗錢,已經舒服好多

婆婆個代人都未走而家仲健在, 咁快就諗點分父母份身家太pk